山寨領導有市場 假老毛亂噏受查

山寨領導有市場 假老毛亂噏受查

山寨特朗普與金正恩。

【本報訊】李君華因「山寨習近平」遭壓力辭職走人，隱居遁世，反映中共地方官員要維護習這個「黨和國家最高領導人」形象的苦心，令人回想毛澤東時代「毛形象」不容玷污扮演的歷史；文革中曾有民眾因用印有毛像的報紙如廁擦屁股，遭當局監禁判刑甚至槍斃。網民慨嘆，習近平「是不是也要走回頭路」？
毛死後中共改革開放，領袖不再是不可侵犯的神聖，毛澤東、周恩來、鄧小平仍至江澤民等，皆有特型演員替身扮演，在影視作品中出現，不過這些特型演員都要獲主管意識形態的官方部門認可。但近幾年內地社會興請特型演員為各種活動添彩，至「山寨領導人」成為一門生意；去年初海南博鰲一個財經論壇請「山寨毛澤東」到場，結果「老毛」登台後信口胡說，被當局查處。四川男子蕭基國因扮「山寨奧巴馬」曾成網紅，但也因此失業。

相關新聞：遭《成報》老闆點錯相擺上Twitter 再成焦點「煲煙習近平」早已着草避風頭

越南驅逐「山寨特金」

內地國家工商總局曾出台《關於禁止利用黨和國家領導人的形象做商業促銷宣傳的通知》規定，禁止企業利用黨和國家領導人的名義和形象作商業宣傳促銷活動。其實在西方民主社會，「山寨名人」並不犯法，「山寨特朗普」在紐約巡遊時，被觀眾追上去踢屁股，博人笑聲；早前特金會在越南舉行時，街頭出現「山寨特朗普」和「山寨金正恩」，被越南公安禁止並帶走。

《蘋果》記者

上一則
上一則
遭《成報》老闆點錯相擺上Twitter再成焦點「煲煙習近平」早已着草避風頭

下一則
下一則
中美談判細節曝光 劉鶴吃漢堡

遭《成報》老闆點錯相擺上Twitter 再成焦點「煲煙習近平」早已着草避風頭